其實依家係咪放棄晒傳統電台 phone in 嘅輿論陣地

一路諗 一路打 無乜組織過 文句不通請見諒

聽到D電台節目嘉賓主持連埋聽眾都係幫政府圍屌本土泛民，明明咁多專欄作家寫咁多文維護，去到大氣電波連抗辯嘅言論都聽唔到

明明好多人搭的士小巴，放工後(由其係班老一輩)會聽電台phone in

未有網絡嘅年代電台報紙就係輿論嘅全部，係咪本土泛民覺得有網絡輿論之後就可以唔理唔聽呢D陣地？

係咪覺得有網台網媒有支咪就邊度講嘢都冇分別？支持開你就聽你個幾百人嘅網台，但更加多嘅人連你個台個名都未聽過。

電視有慣性收視，傳統電台一樣有，打一個phone in 少到極都有成萬人聽。 例如鄭若華單野，一個節目十個phone in 起碼四五個打上電台，明明係重覆緊高官口徑，叫人放生佢，包容下佢之類，同城市論壇班打手一樣讀稿咁讀，做足十日八日，但從聽眾角度睇就係好多人都覺得僭建好小事，唔應該窮追猛打。

要明白正常人多多少少都有從眾心態，政府十幾年來都冇放棄過呢D位，不斷用實體五毛引導輿論，畀你開十個網台，少人聽就係少人聽。

例如我係一個唔會專門留意時事嘅市民，我識你黃毓民梁天琦游蕙禎係咩人(多數係壞印象 )，但係我鳩知你咩叫賣radio , 更加唔好話聽過D名咀健筆係自己個網台講同寫D乜，幾有道理都好都係得自己知。

相反，聽住各種媒體上嘅人日日幫手吹風，吸收完周圍嘅輿論，睇法漸漸被引導，三人成虎，就算惡意中傷，聽完都唔會太懷疑。

呢D輿論陣地就算係民生事件都一樣運作緊，打上去嘅聽眾有可能就係某一個地區嘅樁腳，十幾個人打上去己經霸晒 air time

無論本土泛民都輕視緊呢D睇唔到嘅地方，而我眼中本土派更加係忽視呢D位置

自推

再推

冇聽好耐了

日頭返工，無乜多餘時間留意傳統傳媒

最重要一樣野：議會抗爭雖然失效，但聽個班人同你不論選票同輿論時價值係完全一樣。

2018年喇，發生咗咁多事，香港人一早有晒既定立場，所謂嘅輿論無非都係各派喺自己爐入面各自表述啫。撐嘅就算今次學生有啲失策都會繼續撐，屌嘅都唔會學生冇講粗口就唔屌，咩都唔理嘅無論點都會繼續扮無知（沈默都係立場，但呢種香港人就算忽然關心時事多數都會企喺權貴&有光環嗰邊 ），香港人嘅本質就係咁

我正正係覺得呢種錯誤常識令我哋有盲點，政府建制會唔會覺得你有既定立場唔派五毛入兩登Facebook? 如果立場真係好似你講咁難動搖我反而高興，班五毛應該一早無工開

我反而覺得真正逐少固化立場係民生事務開始，正常人係習慣撐自己友嘅，自己友歸邊就係呢D唔重要嘅位開始，呢樣應該容易明白

就算真係有phone in 節目，好多時都會因電台或者電台節目主持人嘅取態而和諧咗，例如挑選一啲同佢地立場相近嘅來phone in。
當phone in聽眾講嘅內容令主持人唔認同，佢哋可以直接打斷發言，咁已經失去咗phone in 節目可以令市民互相聽取唔同意見嘅機會。
更何況，phone in聽眾，政治立場個個都唔同，說話技巧都唔同，搵著個講野一舊舊嘅，或者係有心搞事嘅五毛phone in，都足夠玩殘個節目。

即係好似區議員請居民遊山玩水，或者為佢地解決居民生活上需要一樣，只要越畀佢地好處越多，佢哋就會識做一樣。
成日有人話：「食窮建制派，票投泛民派！」呢啲說話談何容易？

其實邊有咁多五毛？越嚟越多人（包括後生）親中就真。
另，成日講民生事務（我冇話唔重要），無非係認為民生事務相對政治意識形態貼地埋身，由呢方面入手容易啲爭取到香港人支持etc。咁睇又好似幾有道理喎。但有冇諗過以關心程度嚟計，淘寶、TVB、恆指、新假期（排名不分先後），呢啲通通都可以排喺你以為已經好貼佢地身嘅「民生事務」前面度，資訊咁發達，其實香港人一早選擇咗自己要啲咩

支持